%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
%
%
\documentclass[12pt]{standalone}

%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
%\usepackage{tikz}             
%\usepackage{ifthen}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{tikz}  

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}


%%% #1 valeur  #2 texte  #3 ieme case (1, 2, ...)
\newcommand{\case}[3]{%
\node[above] at (2*#3-1.5,0){#1};
\draw[thick,-] (2*#3-1,0) -- (2*#3-2,0);
\draw[thick,-] (2*#3-1,0.1) -- (2*#3-1,-0.01);
\draw[thick,-] (2*#3-2,0.1) -- (2*#3-2,-0.01);
\node[below,text width=2cm, align=center, scale=0.8] at (2*#3-1.5,0){#2};
}



\begin{document}

\begin{tikzpicture}

%%% valeur 55, explications, première case, 
\case{\(A^5_2\)}{choix des consonnes}{1}

%%% symbole de multiplication
\node[above] at (1+0.5,0){\(\times\)};

\case{\(6!\)}{autres lettres}{2}

%%% symbole d'égalité
\node[above right] at (3+0.25,-0.07){\(= \ \num{14400}\) \text{anagrammes}};

\end{tikzpicture}

\end{document} 